<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>T7 diary</title>
 <link href="http://t7.kt3k.org//atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://t7.kt3k.org//"/>
 <updated>2015-10-29T16:01:17+09:00</updated>
 <id>http://t7.kt3k.org/</id>
 <author>
   <name>Yoshiya Hinosawa</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>大蛇</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/10/29/daija/"/>
   <updated>2015-10-29T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/10/29/daija</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;初めて大蛇(10段)になった。その後、猛虎(9段) -&amp;gt; 大蛇 -&amp;gt; 猛虎 を3回ぐらい繰り返して、最終的に餓狼。6月に始めて1ヶ月ぐらいで猛虎になれたけど、大蛇になるまでは5ヶ月くらいかかったので、ちょっと感慨深い。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>飽き</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/07/10/bored/"/>
   <updated>2015-07-10T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/07/10/bored</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;新宿TSでプレイ。名人(7段) -&amp;gt; 餓狼(8段)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんかものすごい飽きみたいな感覚が出てきた。勝っても負けても同じことを繰り返しているだけのような・・・&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あと、待ち時間が超長いので、待ってる間スマホでニュースとか読んでるんだけど、たまにネット繋がらないゲーセンとかあって、チッってなったり。新宿TSがまさにそれ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ステ胴抜きと同じレバーの動き (&lt;code&gt;6N2366&lt;/code&gt;) でステピースができることに気づいて何回か出したけど、結構使えそうな感触あった。直出しよりリーチが伸びてスカされにくい感じになりそう。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>猛虎</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/07/04/tiger/"/>
   <updated>2015-07-04T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/07/04/tiger</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;初めて猛虎(9段)まで行った。けど、すぐ落ちて、達人(6段)まで落ちて、その後名人(7段)まで復帰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一美のフレーム攻めが鬱陶しいのでそろそろフレームとか知りたいけど、ググるのも面倒くさい。一美の右胴抜きみたいなやつってなんであんなに暴れも避けも全く通じないのかが不思議に思ってる。スラッシュキックより押しが強い感じする。とりあえずあれ出されたらガードするしかない。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>名人</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/29/7dan/"/>
   <updated>2015-06-29T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/29/7dan</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;達人(6段) -&amp;gt; 名人(7段)。プレイシティ国分寺で10プレイ弱。名人になれたの2回目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近自分の中のモードが、&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ピースキーパー差し込みモード&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;スカし確定狙いモード&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;置き &lt;code&gt;3RP&lt;/code&gt; 狙いモード&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;1RK&lt;/code&gt; からチクチク&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;みたいな数パターンあるなぁという感じがしていて、相手の傾向によってどれかのモードに偏ってくるんだけど、それがよくないなぁという気がしてきていて、どれかのモードに偏っちゃうとだんだん動きが単調になってきて、相手にうまく対応されて負けるパターンが多いし、そもそも、自分が単調になった上に負けるというのが一番つまらないので、特に上の4パターンの中の遷移を意識的に速くやるっていうのを心がけていて、その結果なんとなく楽しめてるし、単調なダメージの入り方の繰り返しで負けるっていう最悪なパターンが減ってきてる気がしてる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何か狙ってると見せかけて実はスカし確定を狙っているという動きの仕方が一番面白い気がして、攻めてそうで実は何もしない (スカ確狙い) っていう動きを繰り返してると、それが一番プレッシャーになってるっぽい場合とかもあって、それを何回か見せてると何もしてないのに相手が固まり気味になって、意外と &lt;code&gt;前ダッシュ &amp;gt; 2LKRK&lt;/code&gt; みたいなチクチク攻めが簡単に入ったりとか (この動きは普通に暴れられたらまずカウンターもらう事が多い) 、いろいろ深みが出てきて面白いなぁと思ったり。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あと、鉄拳て基本的に理論的にこうあるべきとかいろいろ考えててもそれを感覚的にできるようにならないと、何回か繰り返してるうちにだんだん戦略とか忘れちゃうので、頭で考えて有効そうだった戦略を徐々に感覚に染み込ませていく作業みたいなのも必要で、その作業がなんとなく語学 (の特にしゃべりの訓練) に似ている感じがして、そこもなんとなく気持ちよくて楽しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういえば、プロデューサーが出てるネットテレビみたいなのを見て、クロエがすごいテクニカルキャラだというのを知って、俄然興味が出てきて数コイン練習してみた。1LK からのステップ(?) とか確かにタイミングが難しいっぽくて、数十回試して 2, 3回しかスリーフォーまで行けなかった。コツを知りたい。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>ちょい昇段</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/21/shoudan/"/>
   <updated>2015-06-21T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/21/shoudan</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;師範(4段) -&amp;gt; 達人(6段)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;RKRKLK (ライトキックコンボ ~ チェーンソーヒール)&lt;/code&gt; をワンツー代わりに使ってみたらなんか調子良かった。多分発生はそんなに違わないと思うんだけど、判定が圧倒的に強いので、スカされリスクが低いのと、チェーンソーガードで普通のキャラは確定反撃が無いので、ガードさせてのリスクも低い上に、仕切り直し状態になるので、相手の好きなリズム/間合いを作らせない効果があるのと、あと、チェーンソー部分を見慣れてない相手が勝手にチェーンソー部分だけ貰ってくれたり色々良い。あと、2発目が事故当たりすると3発目がそのまま繋がるっていう場面も何回かあった(多分カウンター連続?)。ワンツーがほとんど0リターンなのに比べるとリターンが圧倒的に良い。ただし、ギガースはなんか立ち途中にやたら判定長い技持ってるっぽくてガードで確定で浮かされるっぽかった。要確認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ギガースといえば、ギガースあの見た目の割に、意外と人間ぽい技しか持ってないっぽいのが凄いがっかりしてる。ジャック以来初のいろもの系じゃないシリアスなデカキャラっぽかったので、超期待していただけに残念。もっと宇宙っぽい技出して欲しかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今更ながら対戦がネットになったのが画期的だなという感じがしていて、前だと店でその場にいる使い手としか対戦できなかったのに対して、今やほんとすごいバラエティ豊かな相手と普通に対戦できてて、対戦内容の豊富さっていう意味では、個人的には今より相当真剣にやってた 3 とか TAG1 とか 5 時代並みかそれ以上の対戦が出来てる気がしてて、それがじわじわ楽しさに繋がってきてる気がする。TAG2 とかゲームとしては凄い良い出来だと思ってたけど、正直対戦相手見つけるのがゲーセン自体が減ってることも災いして本当に大変で、ほとんどまともに対戦した印象が残ってないんだけど、今回 7 はまだ初めて1ヶ月未満だけど、それとは比べられないくらい良い対戦が出来てると思う。もうしばらくはやりそうな予感。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>降段</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/20/koudan/"/>
   <updated>2015-06-20T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/20/koudan</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;皆伝(5段) -&amp;gt; 師範(4段)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暴れを RRK のパワークラッシュで何回か狩れたのが楽しかった。ジョシーに、レフトスカイボルト(LF中4LK) パワークラッシュからの RRK パワークラッシュっていう連携(?)で止め刺したのが気持ち良かった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;対仁で、こっち置き RRK、向こうワンツー (パワークラッシュ成功) で、その後 ワンツー硬直切れ後の RRK ガードが間に合うっていう場面があって、仁のワンツーどんだけ硬直短いんだよって思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ファラン対ファランで、最後向こう右構えで有利を取られて、あ、カットバック来そうと思って、２発目しゃがもうと思ったけどしゃがめなかった。そういえばカットバック2発目ってしゃがんだことないかも(そもそも使われることがほぼないので)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あと、ハンティングホーク２発止めが結構立会いで使えるような気がした。2発ガードさせれると、8WK よりガード後の状況が良い気がする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勝つっていう観点でプレイすると本当にストレスが溜まるだけのつまらないゲームになるので、如何に筋が通りつつ面白いダメージの取り方をするかっていう観点でプレイすることを心がけてる。勝とうと思った瞬間割とつまらない。そこが面白いからやってるんじゃないんだよっていう。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>飽き</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/14/tired/"/>
   <updated>2015-06-14T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/14/tired</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;達人(6段) ~ 師範(4段) を行ったり来たりで今達人 (5段)。勝ててないからだけかもしれないけど、なんとなく飽きてきた感・・・。勝っても負けてもあんまり新しい発見がないなぁ的な・・・&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>タイトー渋谷</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/11/tsshibuya/"/>
   <updated>2015-06-11T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/11/tsshibuya</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;タイトーステーション渋谷でちょっとプレイ。皆伝から達人になった。まぐれ気味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;攻め攻めなレオとお互い1回ずつリベンジマッチしてちょっと熱かった。でも1-2で負け越し。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ピースキーパーをちゃんとフレーム有利な時に最低ガードさせる感じで重ねるのがすごい重要な気がしてる。ローリスクでダメージ &amp;amp; ダウンを取るという以上の意味がある気がする。一回でも当てるとこっちが攻めている感を出せる感じがするのと、前ダッシュを見た瞬間に一瞬固まらせることができるようになる気がするので、そこから、ピースキーパ出さずに、前ダッシュプッシングで、暴れ封じとか、もっと固まってるなら、下段始動で連携とか、こちらが出せる語彙がどんどん増えて行くという意味で、大事かなって思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ワンパターンな人に負けると悔しくてしょうがないんだけど、純粋に強いと思える人(下がってても良い)に、なんでこの人は強いんだろうって考えながら戦略を練ってるとすごく深い(現実的にはどうでもいい)考えに没頭できて、やっぱり鉄拳面白いなと改めて思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮮魚ステップ (多分横移動 ~ 6 or 4 入れ構えチェンジの繰り返しのこと) が 7 から強いと書いてるページがあったので、ちょっとやってみた。確かに避けれてるように感じた気もしたけど、あんまり身についてないので、大事なところであんまり出せてないので、まだよく分からない。機会があったらまた試したい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;サブでカタリナをちょっと練習 (対戦はしてない) してるけど、まだコンボすら全然分からないので、対戦はまだかな〜という感じ・・・。こないだ強いカタリナと当たったので、もうちょっと連コインして、やってること見ておけばよかった・・・&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>皆伝</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/06/kaiden/"/>
   <updated>2015-06-06T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/06/kaiden</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;40コインぐらいやった。皆伝(5段)になった。勝率40%。弱いです。やりすぎた感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;右半月カウンターが何回か入ったのが嬉しかった。この技入るとなんか嬉しい。そこから、&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot; data-lang=&quot;text&quot;&gt;RRK &amp;gt; 右横移動 &amp;gt; ピースキーパー(66RK) &amp;gt; ヴォルカノン(LKRK4) &amp;gt;  (RF)スカイボルト(4RK)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;が何回か決められて、結構効率いいなあと思った。けど、&lt;code&gt;右半月 &amp;gt; RRK&lt;/code&gt; のところでスカる時も結構あって、間合いの見極めが結構難しそうな気がした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんか全体的に一美がすごい多かった気がした。逆に、吉光とか、一八とか、ブライアンとかまだ一回も見てない。旧キャラだとなぜかドラグノフ率が高い気がするけど、それ以外は大体新キャラ率が高い気がする。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>カード</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/04/card/"/>
   <updated>2015-06-04T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/04/card</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;カードなしだと3連勝で強制的に連戦打ち切られるのが悲しいので、とりあえずカードを探しにゲーセンへ。地元の国分寺だとなぜかカード売ってないので、新宿の店を回ってカードを探してみる。けど、2軒ほどまわっても鉄拳のカードがない。でも、新宿スポーツランドとか筐体12台もあるのに、カード売ってないなんてありえないので、よーくカード売り機を見てみたら、「aime カードで、バナパスポートカードのゲームも遊べます」とかいてある。え、aime カードって何？なんでそんなことになってるの？バナパスポートとはなんだったのか？と、溢れ出る疑問はまあさておいて、とりあえず aime カードを買ってみたら確かに認識されて普通にカードプレイできるようになった。カードでプレイすると、前に選んだキャラとか、キャラの左右とかがちゃんと記憶されてて便利。とりあえずファランで3勝するぐらいまでやった。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>66RK</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/03/66RK/"/>
   <updated>2015-06-03T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/03/66RK</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Youtube の動画とか見てて 66RK っていう新技 (ファランの) が面白そうだったので、試しにゲーセンへ。&lt;code&gt;レフプラ &amp;gt; 66RK &amp;gt; LKRL &amp;gt; 4RK&lt;/code&gt; みたいなのが結構簡単に入れられた。でも、それより 66RK のリーチの長さが気になって、立会いとかで割と狙って出してみたけど、感覚的にはポンケンとか胴抜きに近い感じで中距離の差し合いでかなり使えそうな印象。66 から出せる中距離の差し合いで使える中段てある意味一番ファランらしくない技のような気もして結構戦略的にも変わってきそう。リーが 5 だか 6 だかで、66LK 装備して、急に中距離から牽制できるキャラになっちゃった時の意外感思い出した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それはそうと、今回結構ビジュアル面が好みだなーという気がしていて、吉光のビジュアルが個人的にかなりすごいなと思っていて、今までのベスト吉光はずっと 3 の 1P 吉光だったんだけど、今回はもしかしたらそれを超えたかもしれないという気がしてる。ギガースの髪の毛だか触手だかわからないユラユラもなんかよくわからないけど、かっこいい、すごい。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>初プレー</title>
   <link href="http://t7.kt3k.org//2015/06/01/first-play/"/>
   <updated>2015-06-01T00:00:00+09:00</updated>
   <id>http://t7.kt3k.org//2015/06/01/first-play</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;鉄拳7が2月にリリースされてることを4ヶ月遅れで知って、初プレーしにゲーセンへ。国分寺 GAME CITY で 10コインほどやってみた。とりあえず、まともに覚えてるのはファランぐらいしかいないので、ファランで。ペクの 3LK とかそこからのキャンセルフラミンゴとかが増えててちょっと嬉しい。対戦は、ガチな人もいれば、始めたばっかみたいな人もいて勝ったり負けたり、それなりに楽しい。オンラインだと、相手をどんどん変えられるので、ガチすぎる人に連敗しまくってしまうこともなくて、便利になったなーと思ったり・・・&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
